Nous abordons pour ce dernier chapitre les moteurs utilisés dans l’aéronautique, le naval et l’automobile. Ce \coursdix a pour objectif de répondre aux deux mêmes questions que son prédécesseur avec les liquides/vapeurs :
\begin{itemize}
	\item Pourquoi et comment utilise-t-on les moteurs à air aujourd’hui ?
	\item Pour quelles raisons s’éloigne-t-on des cycles idéaux et comment quantifie-t-on ces compromis ?
\end{itemize}
